---
title: 《算法通关之路》出版啦！
tags: [数据结构, 算法, 力扣加加, 书]
date: 2021-09-04
categories:
  - [力扣加加]
  - [书]
---

其实很多朋友私底下问我：

- 新书什么时候出版？
- 可以预定么？
- 等等

其实我比大家更着急，只不过出版图书真的是一个非常严谨的过程。不比专栏，小册等电子读物可以一边上架一边修改。传统的纸质图书的要求和流程都是严格把控的。因此只能耐心等待和配合出版社。 而现在《算法通关之路》终于要和大家见面了！🌹🌹🌹

<!-- more -->

不少同学都早就已经预定了，甚至有的预定了几十倍，真的是让西法感动啊！

以下是部分给我发邮件预定的同学：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gu39armuayj60u01fr10k02.jpg)

虽然内容早就已经定得差不多了，但是中间的过程异常曲折，总之就是各种事情，不过好在现在已经出版了。**感谢大家的鼓励和支持，不然我恐怕很难坚持下来**

来秀一张新书的封面给大家看看。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gu39d1zb7qj622g0u013a02.jpg)

那这本书里面都讲了什么干货呢？这里西法给大家做一个简单的介绍。详细目录大家可以扫描文章末尾的二维码查看。

- 第 1 章对一些基础的数据结构和算法进行了总结与梳理，同时介绍了常见的衡量程序性能好坏的方法——大 O 表示法。
- 第 2 章是数学专题。很多算法题目需要你具备一些数学知识才能解决，那么需要的数学知识有哪些，难度如何？本章将会告诉你。
- 第 3 章讲的是一个经典的算法问题——回文问题。
- 第 4 章是游戏专题。游戏专题从问题角度可以分为求解和博弈两大类，博弈类的问题将在第 12 章专门分析，本章将重点关注求解类游戏。
- 第 5 章介绍了两种常见的搜索算法——深度优先遍历和广度优先遍历。本章将告诉你两种搜索各自的特点是什么，适合解决什么问题。
- 第 6 章将对二分法进行讲解，包括其基本形式、解题技巧及算法模板等。
- 第 7 章讲的是位运算，旨在让读者从二进制的角度思考问题。
- 第 8 章讲的是设计题，学习本章内容需要读者对常见的数据结构足够熟悉。
- 第 9 章对两种常见的双指针进行了详细的讲解。
- 第 10 章对经典的算法——动态规划循序渐进地进行了细致的剖析，并介绍了一种空间优化的方法——滚动数组。
- 第 11 章讲的是滑动窗口。这种算法使用两个指针界定窗口左右边界，并统计窗口内的信息。当窗口发生滑动时，仅考虑窗口变化的部分，最大化利用已有的运算结果，从而降低时间复杂度。
- 第 12 章讲的是博弈问题。这一类问题出现的频率同样很高，仅与石子游戏相关的问题就在力扣（LeetCode）中出现了很多次。博弈问题虽然没有固定的思维方法，但也有一些规律可循。
- 第 13 章讲股票问题，其属于动态规划的子问题。建议读者在看完第 10 章动态规划之后再来阅读本章内容。
- 第 14 章和 15 章分别讲的是分治法和贪心法。这两个专题和动态规划类似，难度上限都很高，也不容易掌握。这两章从几个具体的例子入手， 帮助读者厘清贪心法和分治法问题的适用场景及解题策略。
- 第 16 章则是对第 5 章内容的扩展，介绍了另一种常见的搜索算法——回溯法。回溯法是什么？如何利用回溯法来解决具体的算法问题？回溯法的代码如何书写？回溯程序如何优化？本章将告诉你答案。
- 第 17 章则是作者精选的几个有意思的题目，在这里分享给读者。
- 第 18 章是一些解题模板，是对前面内容的提炼，建议读者在阅读相应专题之后再来查看本章相应的模板。模板的意义在于提高解题速度，降低错误率，而不是被用来生搬硬套的，这一点读者要格外注意。
- 第 19 章提供了尽可能多的解法来拓展读者的思维，这与前面 18 章的做法不同。为了不影响阅读，前面的 18 章内容都是对单一的知识点进行讲解，同时为了和其内容匹配，有时也会放弃最优解而选择与本章内容匹配的解法。
- 第 20 章分享了一些作者认为非常不错的解题技巧。

新书就先秀到这里。 接下来就这本书在这里回答几个大家比较关心的问题。让我们进入 Q&A 环节吧！

## Q&A

- Q1：这本书是什么编程语言？
- A1： Python。不过我提供了配套网站。全部代码都提供了 **Java，CPP，Python** 三种代码，因此如果你不熟悉 Python，而只需要 Java 或者 CPP 也完全没有问题。另外部分题目还提供了 JS Code，后面我们也可能会根据读者的反馈增加其他语言。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gu3ej991zjj61de0u00uu02.jpg)

本书配套网站地址：https://leetcode-solution.cn/book

- Q2：书的内容是 Github 仓库和公众号的内容么？
- A2：很多读者都是从我的 Github 过来的， Github 也提供了电子书版本。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gu3eklyj87j60zx0u0jux02.jpg)

Github 地址：https://github.com/azl397985856/leetcode

那么 Github 的电子书中的内容会和这本书重叠么？ 答案是几乎没有任何重叠。本书内容几乎都是不曾公开的全新内容，大家不用担心买了一本**开源书**。

- Q3：这本书适合小白么？
- A3：这本书就是为想科学高效刷题的人量身打造的。阅读这本书适合懂至少一门编程语言，能将思路转化为代码，并且了解常见数据结构人。如果你是这样的人，就可以买来阅读。

- Q4：这本书上限高么？我想提高一下自己。
- A4：这本书上限不高，难度基本上覆盖力扣中的**简单，中等以及部分困难**。也就是说看懂这本书可以解决大部分力扣题目。这种程度不足以应付算法比赛的，但是**应付面试足以**。

如果你还有什么问题，都可以给我留言。我会尽可能地回答大家~ ღ( ´･ᴗ･` )比心

## 粉丝福利

### 五折优惠

目前还是预售阶段，我给公众号的读者争取了一波福利，大家可以以更优惠的价格进行购买。

新书定价是 99 元，但是我帮大家争取到了五折优惠， **49.5 元**就可以拿下了，另外前一万本书会附赠力扣的会员优惠券。

想入手的朋友现在入手非常划算，扫描下方二维码（或者使用这个链接 https://u.jd.com/gKbUGbR）就可以购买了。

![京东二维码](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gu2biqscqwj60dw0i2dgv02.jpg)

### 免费送书

另外力扣加加在粉丝中抽三位免费送！后续会不定期在这个号上抽奖送书，大家可以关注一下！

参与方式请仔细阅读哦：

1. 在我的公众号**力扣加加**后台，发送【抽奖】这 2 个字（不加任何符号 or 表情），即可参与抽奖。

点击关注上方账号，回复【抽奖】即可参与

提醒下哦：是在公众号后台哦，不是在这评论区、不是这号后台发消息、也不是发微信哈。

2. **9 月 9 日 12:00** 自动开奖，开奖后微信会自动通知。

3. 抽奖由第三方平台开奖，抽奖、兑奖过程中有任何疑问请添加小秘书微信（微信号：wxid_d5q3rgueie4r22）

另外公众号脑洞前端也在做同样的抽奖活动，在脑洞前端后台回复抽奖同样可以参与抽奖哦。**两个号都参与，中奖率翻倍！**
